其實點解無咩人覺得單數/雙數嚟啲設計好弱智

嗱 以我由細到大對嘅認知，就係將人由一個地方帶到另一個地方嘅方便工具，但我就點諗到諗唔明點解要發明單數同雙數佢地嘅設計係令到你由一個地方只可以去到佢指定嘅層數

見過有啲樓就有3部 , 其中一部就單數，另一部就雙數，最後一部就全部都去 你3部唔起都起左，横掂都係打通晒全座樓，點解就要分一單一雙咁弱智 你3部都全部去到晒所有樓層唔得？

睇到嚟到就實有人講啲咩容易啲分散人流 明明就快分散人流嘅方法就係全部所有樓層都去，假設用返啱啱嗰3部做例子，例如突然有一大班人要上某單數樓層，而只係單數同去全層部係入唔晒，其他人就要等嚟2部上完再落返嚟 等部雙數就全程on99咁無郁過 明顯如果3部都去全層先係最快最好

更加唔洗講有啲樓要用完一部上再轉另一部再上嚟啲設計

到底係邊個發明嚟啲設計

樓主係咪未番過工或者未番過學？

就係返過學返過工先覺得嚟啲設計on9

行一層樓梯好辛苦你？

咁你搵日試下朝早入層層停既lift，對比下兩層先有機會等一次既lift，睇下邊部快d落到樓

咁你到時上office下面大堂一大堆人咪又係上得慢

有話過辛苦？依加係講緊設計方唔方便使用者

𨋢

如果全部都通
最後個個都睇到邊部嚟先就入邊部
反而單數層嘅人要等特定一部，第一個會等耐左
但隨時等耐左會等到第2 或第3 個
呢個設計應該係對第一個嚟到嘅人最唔公平
同時棟樓愈高樓層就會令最低樓層嘅人產生左不必要嘅麻煩
但同時佢地又可以行樓梯
反而高層就一定要等

所以咪就係覺得全部都去到所有層好啲

［？］？

你都係早啲瞓 聽朝準時返幼稚園啦